銀保監會指未來潛在風險仍大 有影子銀行死灰復燃

銀保監會指未來潛在風險仍大 有影子銀行死灰復燃
2020-07-11 HKT 15:42

"(中國)銀保監會發言人說目前有幾方面風險；第一是不良資產上升壓力增加；第二是有銀行、保險或信託公司，存在大股東操縱及內部人士控制的情況，管治機制失效，資產品質在疫情衝擊下加速變差，風險不斷積累。"

"另外，一些高風險影子銀行死灰復燃，部分更以新形式或新面目，企圖捲土重來，有資金違規流入房市及股市，推高資產泡沫。"